[哈巴狗] 梁君彥否決休會辯論記者內地採訪受阻

立法會議員許智峯在大會上提出，要求休會辯論本港記者近日在內地採訪接連受阻，不過大會主席梁君彥否決動議；民主派議員批評決定荒謬，強調立法會有必要就事件向官員質詢。

梁君彥暫停會議考慮約20分鐘後表示，明白議員關注情況及新聞自由，但認為事件不符合《議事規則》第16(2)條中所指具迫切性，即使不在今次會議討論亦不失其他表達機會，因此不予批准休會辯論。

許智峯表示，難以理解對方為何認為事件不重要不迫切，批評對方決定荒謬感到極度遺憾，亦不符合市民對會方期望，應在會上提出最高關注及最大譴責，質詢官員的調查力度及接觸對象等，斥梁剝奪討論權利，強調立法會有其獨立性。

民主黨鄺俊宇亦提到，已去信行政長官林鄭月娥，希望對方除跟進事件外，會就此發聲並追究暴力。議會陣線毛孟靜亦批評，本港記者在內地遇襲已成「變態嘅常態」，重申新聞自由應受最基本保障，如今記者採訪導致頭破血流實屬不可思議，批評內地目的要製造恐慌。